# TDD

## 开发环境

- node v14
- TypeScript
- Jest

## 业务目标

### "镶金玫瑰"!这是一家魔兽世界里的小商店。出售的商品也都是高价值的。但不妙的是，随着商品 逐渐接近保质期，它们的价值也不断下滑。你需要开发一个 IT 系统来更新库存信息。

### 首先，简单介绍一下我们的系统:

#### • 所有商品都有一个 SellIn 值，这是商品距离过期的天数，最好在这么多天之内卖掉

#### • 所有商品都有一个 Quality 值，代表商品的价值

#### • 商品的 SellIn 值和 Quality 值，它们每天会发生变化，但是会有特例商品的价格。 规则说明如下:

#### • 商品的价值永远不会小于 0，也永远不会超过 50

#### • 商品每过一天价值会下滑 1 点 ，一旦过了保质期，价值就以双倍的速度下滑

#### • 陈年干酪(Aged Brie)是一种特殊的商品，放得越久，价值反而越高

#### • 萨弗拉斯(Sulfuras)是一种传奇商品，没有保质期的概念，价值也不会下滑

#### • 后台门票(Backstage pass)和陈年干酪(Aged Brie)有相似之处:

##### o 越接近演出日，商品的价值反而上升

##### o 在演出前 10 天，价值每天上升 2 点

##### o 演出前 5 天，价值每天上升 3 点

##### o 一旦过了演出日，价值就马上变成 0

## Tasking

### Given 常规商品，还有 10 天过期,当前价值 20,未过期价值减 1 When 输出第二天的价值，Then 19

<!-- 10,20,9,19 -->

### Given 常规商品，还有 2 天过期,当前价值 0,价值不得小于 0 When 输出第二天的价值，Then 0

### Given 常规商品，还有 3 天过期,当前价值 6,未过期价值减 1 When 输出第二天的价值，Then 5

### Given 常规商品，还有 0 天过期,当前价值 6,刚好过期价值减 2 When 输出第二天的价值，Then 4

### Given 常规商品，还有过期 1 天,当前价值 6,已过期价值减 2 When 输出第二天的价值，Then 4

### Given 后台门票，还有 15 天到期,当前价值 20,演出前 15 天，价值每天上升 1 点 When 输出第二天的价值，Then 21

### Given 后台门票，还有 10 天到期,当前价值 45,演出前 10 天，价值每天上升 2 点 When 输出第二天的价值，Then 47

### Given 后台门票，还有 10 天到期,当前价值 49,演出前 10 天，价值每天上升 2 点,但不得超过 50 When 输出第二天的价值，Then 50

### Given 后台门票，还有 5 天到期,当前价值 45,演出前 5 天，价值每天上升 3 点 When 输出第二天的价值，Then 48

### Given 后台门票，还有 5 天到期,当前价值 49,演出前 5 天，价值每天上升 3 点,但不得超过 50 When 输出第二天的价值，Then 50

### Given 后台门票，还有 1 天到期,当前价值 20,演出前 5 天，价值每天上升 3 点 When 输出第二天的价值，Then 23

### Given 后台门票，还有 0 天到期,当前价值 20,过了演出日，价值就马上变成 0 When 输出第二天的价值，Then 0

### Given 萨弗拉斯，还有 0 天过期,当前价值 45,无保质期，价值不变 When 输出第二天的价值，Then 45

### Given 萨弗拉斯，已到期 1,当前价值 50,无保质期，价值不变 When 输出第二天的价值，Then 50

### Given 陈年干酪，还有 2 天到期,当前价值 0,到期前，价值每天上升 1 点 When 输出第二天的价值，Then 1

### Given 陈年干酪，还有 2 天到期,当前价值 49,到期前，价值每天上升 1 点 When 输出第二天的价值，Then 50

### Given 陈年干酪，还有 2 天到期,当前价值 50,到期前，价值每天上升 1 点，但价值不得超过 50 When 输出第二天的价值，Then 50

### Given 陈年干酪，已到期 0,当前价值 20,已到期，价值每天上升 2 点 When 输出第二天的价值，Then 22

### Given 陈年干酪，已到期 1,当前价值 20,已到期，价值每天上升 2 点 When 输出第二天的价值，Then 22

## 编码路线

## 参考资料

- [Jest 用户指南](https://jestjs.io/zh-Hans/docs/getting-started)
